Projet M2L

Maquette des panels 
(pour Dimanche)



Code:Exeptions à gérer 
	Mission JDBC-JavaFX : Objet --> convention de nommage
					Nom des classes 
					utilisation des objets 


DAO_complexe

Exemple: 
Membres (email,nom,prenom,role)
	clé primaire : email
	clé étrangère : role sur le champs role_id dans table 'Roles'
Roles(role_id, role_name)
	clé primaire: role_id (Auto-incrément)



  Membre.java				   Role.java
_________________			_________________			_________________			
|    Membre	|			|    Role	|			|   m1:Membre	|
|---------------|			|---------------|			|---------------|
|email:String	|		      1	|id:int		|			|email:		|--->"toto@toto.fr
|nom : String	|---------------------->|nom:String	|			|nom:null	|--->"toot"
|prenom:String	|*		  -role	|		|			|prenom:null	|--->"boot"
|role : Role	|			|---------------|			|role:		|-------|
|---------------|			|//getters	|						|
|//getters	|			|getId():int	|						|	_________________	
|+getRole():Role|			|//setters	|						|---->	|    r1:Role	|
|//setters				|+toString():String							|---------------|
|+setRole(r:Role):												|id : 42	|
|+toString():String												|nom :  	|----->"root"


											

Test.java 

________main(){
	//créer membre
	Membre m1 = new Membre();
	m1.setemail("toto@toto.fr");
	m1.setnom("toot");
	m1.setprenom("boot");
	Role r1=new Role();
	r1.setid(42);
	r1.setnom("root");
	m1.setRole(r1);
	System.out.println(m1getRole(),get.Nom());


MembreDAO.java
public class MembreDao{
	+private Connection getConnexion() throws ...... {}
	
	public Membre getMembreByEmail(String email){
		Membre result=null;
		String req="select m.email,m.nom,m.prenom,m.role,r.role_name FROM SLAM4_Membres m INNER JOIN SLAM4_Roles r ON m.role=role_id WHERE m.email=?"
		Connection Conn = this.getConnection();
		PreparedStatement pstmt  = con.prepareStatement(req);
		pstmt.setString(1,email);
		ResultSet rs = pstmt.executeQuery();	
		if(rs.next()){
			result = new Membre();
			result.setemail(email);
			result.setnom(rs.getString(2));
			result.setPrenom(rs.getString(3));
			Role r1 = new Role();
			r1.setId(rs.getInt(4));
			r1.setnom(rs.getString(5));
			result.setRole(r1);
		}
		
		return result;
	}
}





			
